---
{"doc_type":"weread-highlights-reviews","bookId":31262850,"author":"约翰·森梅兹","cover":"https://wfqqreader-1252317822.image.myqcloud.com/cover/850/31262850/t7_31262850.jpg","reviewCount":0,"noteCount":1,"isbn":9787115534538,"category":"计算机-编程设计","lastReadDate":"2023-01-29","dg-publish":true,"permalink":"/00inbox/weread/软技能2：软件开发者职业生涯指南-约翰·森梅兹/","dgPassFrontmatter":true}
---

# 元数据
> [!abstract] 软技能2：软件开发者职业生涯指南
> - ![ 软技能2：软件开发者职业生涯指南|200](https://wfqqreader-1252317822.image.myqcloud.com/cover/850/31262850/t7_31262850.jpg)
> - 书名： 软技能2：软件开发者职业生涯指南
> - 作者： 约翰·森梅兹
> - 简介： 本书是《软技能：代码之外的生存指南》一书作者的新作，主要围绕软件开发从业者职业生涯的发展历程，描述软件开发者在职场中需要具备的各种“软技能”—如何入行成为软件开发者，如何学会第一门编程语言，如何写求职简历，如何准备面试，如何选择工作岗位，如何选择技术方向，如何拓展技术技能，如何与团队和领导融洽相处，如何以著书立说方式为自己在业界赢得赞誉，等等。本书适合各层次的软件开发者阅读。尽管本书名义上是专门写给软件开发者的，但实际上这也是一本关于管理个人职业生涯以及如何获得成功的书，对软件开发行业的各类从业者做好职业发展规划都很有帮助。
> - 出版时间 2020-06-01 00:00:00
> - ISBN： 9787115534538
> - 分类： 计算机-编程设计
> - 出版社： 人民邮电出版社

# 高亮划线

## 第一篇 入行成为软件开发者


- 📌 如果你有一个梦想，你可以穷尽一生的时间去研究、去策划、去着手准备。然而，实际上你最应该做的却是脚踏实地马上开始。”——安德鲁·豪斯顿￼
{ #31262850-8-445-778}

    - ⏱ 2023-01-29 16:15:48 
# 读书笔记

# 本书评论
